Search.setIndex({envversion:46,filenames:["about","index","seminar","seminar/day1/attributes","seminar/day1/filesystem","seminar/day1/htmltog","seminar/day1/intro","seminar/day1/uppsetning","seminar/day2/intro","seminar/day3/intro","seminar/day4/intro","seminar/day5/intro","supporters"],objects:{},objnames:{},objtypes:{},terms:{"\u00feetta":[0,2,12],"\u00ferj\u00fa":[],"fj\u00f6gur":[],"h\u00e9rna":[3,4,5,6,7,8,9,10,11],"t\u00f6g":[],"tv\u00f6":[],"vefsi\u00f0u":[],about:[],attribut:[],content:[],dagur:[],efni:[3,4,5,6,7,8,9,10,11],eitt:[],filestystem:[],fimm:[],html:[],htmltog:[],index:1,kemur:[3,4,5,6,7,8,9,10,11],kynningartexti:[0,2,12],modul:1,page:1,search:1,support:[],uppsetn:[]},titles:["Um okkur","N\u00e1mskei\u00f0 \u00ed Vef\u00fer\u00f3un","N\u00e1mskei\u00f0","Attributes","File system","HTML T\u00f6g","Dagur eitt","Uppsetning Vefsi\u00f0u","Dagur tv\u00f6","Dagur \u00ferj\u00fa","Dagur fj\u00f6gur","Dagur fimm","Styrktara\u00f0ilar"],titleterms:{"\u00ferj\u00fa":9,"fj\u00f6gur":10,"n\u00e1mskei\u00f0":[1,2],"styrktara\u00f0ilar":12,"t\u00f6g":5,"tv\u00f6":8,"vef\u00fer\u00f3un":1,"vefsi\u00f0u":7,attribut:3,dagur:[6,8,9,10,11],document:[],eitt:6,file:4,fimm:11,html:5,indic:1,okkur:0,seminar:[],system:4,tabl:1,uppsetn:7,webdesign:[],welcom:[]}})