<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "+//IDN docutils.sourceforge.net//DTD Docutils Generic//EN//XML" "http://docutils.sourceforge.net/docs/ref/docutils.dtd">
<!-- Generated by Docutils 0.12 -->
<document source="C:\Users\eythormani\Documents\Koder.is\webdesign-seminar\source\seminar\day1\uppsetning.rst">
    <section ids="uppsetning-vefsiu" names="uppsetning\ vefsíðu">
        <title>Uppsetning Vefsíðu</title>
        <paragraph><strong>Hvernig byrjum við eiginlega?</strong></paragraph>
        <paragraph>Til þess að geta byrjað að hanna vefsíður þurfum við fátt annað en vafra og notepad. Það eru samt til tól sem einfalda vinnuna töluvert, þar á meðal er <reference name="Sublime Text" refuri="http://www.sublimetext.com/">Sublime Text</reference> með þeim bestu, en <reference name="Sublime Text" refuri="http://www.sublimetext.com/">Sublime Text</reference> er ritvinnsluforrit sem er gætt þeim einstaklegu hæfileikum að gera vefforritun margfalt einfaldari. Það sem <reference name="Sublime Text" refuri="http://www.sublimetext.com/">Sublime Text</reference> gerir sem einfaldar vinnuna svona mikið er meðal annars að lita ákveðin lykilorð á eitthvern sérstakann hátt, ásamt því að hann notar autocomplete til þess að láta okkur þurfa að skrifa mun minna en við þyrftum annars.</paragraph>
        <paragraph>Fyrir utan að setja upp <reference name="Sublime Text" refuri="http://www.sublimetext.com/">Sublime Text</reference> þurfum við einungis vafra <emphasis>( `Firefox`_ , `Chrome`_ , o.s.frv.)</emphasis>        og þá getum við hafist handa.</paragraph>
        <paragraph><strong>Beinagrind allra vefa</strong></paragraph>
        <paragraph>Allir vefir eiga það sameiginlegt að vera með sömu grunn-uppsetinguna, hvort sem það er Facebook, Google, eða vefsíðurnar sem að þið eruð að fara að setja saman í dag.</paragraph>
        <paragraph>Auk þess að vera með haus og líkama, eru allar vefsíður líka með ákveðna merkingu efst, sem segja til um hverskonar skjal vafrinn á eiginlega að smíða úr textanum sem hann fær til sín.</paragraph>
        <paragraph>Þessi beinagrind lítur svona út:</paragraph>
        <literal_block highlight_args="{}" language="html" linenos="False" xml:space="preserve">&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
    &lt;head&gt;
        &lt;title&gt;&lt;/title&gt;
    &lt;/head&gt;
    &lt;body&gt;

    &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;</literal_block>
        <paragraph>Hérna kynnist þið fyrstu <reference name="HTML tögunum" refuri="http://www.w3schools.com/tags/">HTML tögunum</reference> ykkar, html, head, body og title. Þessi tög hafa öll mjög sérstakan tilgang sem við munum fara útí eftir örskamma stund, en ég ætla að byrja á að útskýra hvernig HTML skjöl eru send yfir internetið og hvernig vafrinn ykkar nær síðan að birta eitthverjar vefsíður út úr þessum HTML tögum.</paragraph>
        <target refid="index-0"></target>
        <todo_node classes="admonition-todo" ids="index-0">
            <title>Todo</title>
            <paragraph>Strúktúr HTML taga</paragraph>
        </todo_node>
        <paragraph>Þegar að HTML skjöl eru send yfir internetið eru þau send með samskiptahefð <emphasis>(e. protocol)</emphasis> sem kallast HTTP. Þegar að vafrinn byður netþjón fyrst um eitthverja vefsíðu, til dæmis þegar þið farið inn á <emphasis>google.com</emphasis> er fyrst sent það HTML skjal sem netþjónninn segir að eigi að vera sent fyrst, en það skjal heitir í nánast því öllum tilvikum <emphasis>index.html</emphasis>. Þegar að vafrinn er búinn að fá þessa vefsíðu frá netþjóninum byrjar hann á því að reyna að túlka hana. Þetta gerir vafrinn með því að skruna yfir skjalið og <emphasis>rendera</emphasis> það sem er inn í HTML tögunum á þann hátt sem er skilgreindur í skjalinu. Það sem þessi túlkur gerir fyrst er að lesa það sem er inni í &lt;head&gt; tögunum.</paragraph>
        <paragraph>Það sem við geymum inni í &lt;head&gt; tögunum er það sem við viljum að vafrinn nái í áður en að restin af vefsíðunni, geymd inni í &lt;body&gt;, er <emphasis>renderuð</emphasis>. Þetta myndi til dæmis vera allskonar skriptur eða önnur mikilvæg skjöl sem vefsíðan þarf til að starfa á eðlilegann hátt</paragraph>
        <target refid="index-1"></target>
        <todo_node classes="admonition-todo" ids="index-1">
            <title>Todo</title>
            <paragraph>Real-world dæmi um þetta</paragraph>
        </todo_node>
        <paragraph>Nú þegar að við erum komin með þennan grunn, skulum við demba okkur dýpra í hvernig við getum notað HTML tög til þess að búa til vefi</paragraph>
        <target ids="sublime-text" names="sublime\ text" refuri="http://www.sublimetext.com/"></target>
        <target ids="firefox" names="firefox" refuri="http://www.firefox.com/"></target>
        <target ids="chrome" names="chrome" refuri="http://www.chrome.com/"></target>
        <target ids="html-togunum" names="html\ tögunum" refuri="http://www.w3schools.com/tags/"></target>
    </section>
</document>
